<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Anexos on</title><link>/docs/anexos/</link><description>Recent content in Anexos on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/anexos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Herramientas</title><link>/docs/anexos/herramientas/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/anexos/herramientas/</guid><description>A continuación se agrupan enlaces a herramientas útiles para cada una de las siguientes categorías de problemas. Estas herramientas son mencionadas en cada capítulo de forma desordenada, por lo que esta sección sirve para encontrarlas directamente.
Esteganografía Criptografía Moderna Aplicaciones Web FoxyProxy Burp Suite Community Edition Dirsearch Wfuzz Hydra Sqlmap Repo de Web Shells Repo de Reverse Shells Pwncat Metasploit Searchsploit Análisis Forense Ingeniería Reversa Radare2 Ghidra JD-GUI uncompyle6 decompyle3 Pwning OSINT Have I Been Pwned theHarvester Shodan</description></item><item><title>Configuración de VPN</title><link>/docs/anexos/vpn/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/anexos/vpn/</guid><description>Para poder tener acceso a la máquina que se usará en los CTF y tareas, necesitan conectarse por VPN a la red de la Universidad. A continuación se enumeran los pasos necesarios para hacer esto.
Inicien sesión en la máquina Kali que se usará en el curso Descargar perfil OpenVPN del CEC desde acá. Abrir un terminal en la carpeta en que descargaron el archivo y ejecutar sudo openvpn CEC-fcfm.</description></item><item><title>Kali Linux</title><link>/docs/anexos/kali/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/anexos/kali/</guid><description>Para facilitar tanto al equipo docente como a los estudiantes la solución de problemas relacionados con el ambiente de trabajo durante el transcurso de las actividades del curso, requerimos que utilicen Kali Linux para resolver las tareas y los ejercicios propuestos. A continuación, les explicamos dos formas en las que pueden usar Kali Linux en su computador sin tener que hacer cambios importantes o irreversibles a su configuración actual.
Instalación en Máquina Virtual (Virtualbox) Recomendamos este método para personas con computadores con 8GB o más de RAM, además de al menos 25 GB libres en el disco duro.</description></item><item><title>Proxy</title><link>/docs/anexos/proxy/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/anexos/proxy/</guid><description>Para poder realizar el análisis web de manera efectiva es necesario instalar un proxy que sea capaz de interceptar, modificar y reenviar todos los requests hacia el servidor, al igual que sus respuestas respectivas. En este caso utilizaremos el navegador FireFox, e instalaremos el plugin FoxyProxy para administrar la conexión al proxy, el cual será Burp Suite Community Edition.
FoxyProxy Primero es necesario instalar el plugin. Para eso, ingresar a la tienda de extensiones de FireFox y buscar por FoxyProxy, o simplemente ingresar a este link.</description></item><item><title>Comandos de Terminal de Linux</title><link>/docs/anexos/comandos/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/anexos/comandos/</guid><description>Una Shell o Terminal en la práctica es una interfaz de usuario de texto que permite la ejecución de comandos y programas de tipo script.
En sistemas Linux modernos, puedes interactuar con la Shell usando un emulador de terminal. En varias distribuciones actuales, el emulador de terminal por defecto es bash. Sin embargo, en Kali Linux la shell usada por defecto es zsh.
Abrir una ventana de terminal Cuando abres una venta del terminal (en Kali linux puedes hacerlo con Ctrl+Alt+T), esta parte posicionada en una carpeta específica.</description></item><item><title>Referencias</title><link>/docs/anexos/referencias/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/anexos/referencias/</guid><description>A continuación se mencionan las referencias usadas para la realización de cada capítulo del apunte. También se agregan algunas referencias extra que podrían ser útiles para profundizar en contenidos.
Esteganografía Codificaciones Codificaciones de Caracteres (Wikipedia) Unicode (Wikipedia) ASCII (Wikipedia) ISO/IEC 8859 (Wikipedia) UTF-8 (Wikipedia) Código Morse (Wikipedia) Lenguajes Esotéricos Esolangs (Wikipedia) Wiki de Lenguajes Esotéricos Ofuscación de Código Ofuscación (Wikipedia) Criptografía Clásica Historia de la Criptografía (Wikipedia) Criptografía Clásica (Wikipedia) Frecuencia de Caracteres (Wikipedia) Herramientas de Esteganografía Generales DCode Cryptii Binwalk Esteganografía en Audio WAV (Wikipedia) MP3 (Wikipedia) ID3 (Wikipedia) Esteganografía en Texto Acrósticos (Wikipedia) Esteganografía en Imágenes PNG (Wikipedia) Especificación Oficial PNG JPEG (Wikipedia) Especificación Oficial JPEG SVG (Wikipedia) Especificación Oficial SVG Criptografía Moderna Libro &amp;ldquo;Serious Cryptography: A Practical Introduction to Modern Encryption&amp;rdquo; de Jean-Philippe Aumasson MD5 (Wikipedia) Secure Hash Algorithms (SHA) (Wikipedia) Key Derivation Function (Wikipedia) Cifradores de Bloque (Wikipedia) Modos de Cifradores de Bloque (Wikipedia) Cifradores de flujo (Wikipedia) RC4 (Wikipedia) Digital Encryption Standard (DES) (Wikipedia) Salsa20 (Wikipedia) Advanced Encryption Standard (AES) (Wikipedia) HMAC (Wikipedia) RSA (Wikipedia) Diffie-Hellman (Wikipedia) Aplicaciones Web OWASP: Top 10 Web Security Testing Guide Dependency Track Juice Shop Mobile Security Testing Guide ModSecurity Core Rule Set Software Assurance Maturity Model (SAMM) Security Knowledge Framework Zed Attack Proxy (ZAP) Guía de Evasión de Filtros XSS Damn Vulnerable Web Application (DVWA) Tutorial de JavaScript Tutorial de SQL Especificaciones CVSS Exploit DB VulDB CVE Details Análisis Forense Ingeniería Reversa Assembler Documentación radare2 Tutorial radare2 Pwning OSINT Google Hacking Google Dorks Github Search</description></item></channel></rss>