<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intro a la programación on</title><link>/docs/intro/</link><description>Recent content in Intro a la programación on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Sat, 15 May 2021 13:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entendiendo C++</title><link>/docs/intro/c++/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/intro/c++/</guid><description>Para partir programando, primero debemos entender en qué formato se programa. Para los programas en c++ solo requieres crear un archivo de texto cualquiera, en el editor de texto que elijas (funciona hasta en un block de notas), cuyo nombre termine con la extención &amp;ldquo;.cpp&amp;rdquo; (del inglés &amp;ldquo;cee plus plus&amp;rdquo;). Este archivo contendrá la serie de instrucciones que se ejecutarán paso a paso. Lo primero que se ejecuta en un archivo cpp será una función a la que llamamos &amp;ldquo;main&amp;rdquo;, cuya notación es:</description></item><item><title>Conceptos Básicos</title><link>/docs/intro/conceptos-basicos/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/intro/conceptos-basicos/</guid><description>En términos generales, para poder comunicar un valor entre un emisor y un receptor, es necesario que ambas partes se comuniquen mediante un lenguaje en común. En el caso de computadores, esta información se encuentra &amp;ldquo;codificada&amp;rdquo; en algún formato. Hay formatos y representaciones de datos comunes y estandarizadas, mientras que hay otras más esotéricas.
Codificaciones En los computadores que usamos todos los días, la mínima unidad de información posible de guardar es un Bit.</description></item><item><title>Criptografía Clásica</title><link>/docs/intro/cripto-clasica/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/intro/cripto-clasica/</guid><description>Los cifradores clásicos son aquellos que han tenido un uso histórico masivo, pero que hoy en día no se utilizan, en parte debido a lo fácil que resulta romperlos con ayuda de un computador. Además, estos cifradores suelen trabajar solamente con letras del alfabeto inglés, lo que limita los tipos de mensajes que se pueden cifrar.
En general, al usar estos cifrados se ignoran los espacios y signos de puntuación, entregándose como mensaje cifrado un texto sin estos símbolos, los cuales generalmente se pueden recuperar interpretando el mensaje en texto plano.</description></item><item><title>Introducción a la Programación</title><link>/docs/intro/intro/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 14:00:45 +0000</pubDate><guid>/docs/intro/intro/</guid><description>En esta sección se explican todos los conceptos previos necesarios para empezar a resolver problemas de programación. Sientete libre de omitir esta parte si sabes como funciona la programación o has tenido experiencia programado antes.
Conceptos Básicos La programación está definida a partir de pequeños bloques de código, una serie de instrucciones que se ejecutan una detrás de la otra. La manera en que se ejecutan estas instrucciones se define como un &amp;ldquo;algoritmo&amp;rdquo;, lo que nos describe la forma en que se resuelve un problema, es decir la lógica que se utilizó para resolver el problema, pero no necesariamente de su implementación.</description></item><item><title>Ejercicios de Stego</title><link>/docs/intro/ejercicios/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/intro/ejercicios/</guid><description>Criptografía Clásica Classic, yet complicated (Hack The Box) xorxorxor (Hack The Box) Stego HackTheBox Retirados Widescreen Milkshake Classic, yet Complicated Activos Secret of a Queen Digital Cube Forest Not Art Retro TryHackMe CTF Collection 1 (no todos todavía)</description></item></channel></rss>