<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recursos on</title><link>/recursos/recursos/</link><description>Recent content in Recursos on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/recursos/recursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducción</title><link>/recursos/recursos/introduccion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/recursos/recursos/introduccion/</guid><description>En este sitio encontrarás información general y también consejos para introducirse y practicar en la programación competitiva.
¿Qué es la programación competitiva? # La programación competitiva es un deporte mental, donde las personas que participan tratan de resolver la mayor cantidad de problemas de computación en el menor tiempo posible bajo ciertas restricciones en un lapso de tiempo.
En general, la resolución de uno de estos problemas consiste en dos etapas:</description></item><item><title>Cómo practicar</title><link>/recursos/recursos/como_practicar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/recursos/recursos/como_practicar/</guid><description>Dependiendo de qué aspecto de la programación competitiva quieres practicar, recomendamos los siguientes sitios:
Codeforces # Es una página rusa dedicada a la programación competitiva. Tiene miles de problemas disponibles, y realizan competencias casi todas las semanas.
Codeforces tiene un sistema de rating parecido al Elo del ajedrez, y dependiendo de cómo el usuario se posicione en una competencia su rating puede subir o bajar.
AtCoder # Es una página japonesa que tiene un formato similar al de Codeforces, organizando rondas casi todas las semanas y con un sistema de rating parecido.</description></item><item><title>Competencias importantes</title><link>/recursos/recursos/competencias_importantes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/recursos/recursos/competencias_importantes/</guid><description>Nivel universitario # Estas competencias son para estudiantes universitarios.
ICPC # La ICPC o International Collegiate Programming Contest es la competencia más grande a nivel mundial.
Esta competencia se realiza anualmente en equipos de 3 personas. Por eso, es importante practicar en equipo y formar estrategias o dinámicas que permitan optimizar su rendimiento.
Cada universidad puede enviar máximo tres equipos a la ICPC, por lo que todos los años en la Universidad de Chile se realiza una clasificatoria interna para escoger quiénes representarán a la Universidad en la ICPC.</description></item></channel></rss>