<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Writeups on</title><link>/writeups/</link><description>Recent content in Writeups on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/writeups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Classic, yet Complicated</title><link>/writeups/classic_yet_complicated/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate><guid>/writeups/classic_yet_complicated/</guid><description>Classic, yet complicated. Este es un problema sacado de Hack The Box, es de los inactivos. Fue diseñado por &amp;ldquo;P3t4&amp;rdquo;.
Tenemos un solo archivo, que tiene dentro
alp gwcsepul gtavaf, nlv prgpbpsu mb h jcpbyvdlq, ipltga rv glniypfa we ekl 16xs nsjhlcb. px td o lccjdstslpahzn fptspf xstlxzi te iosj ezv sc xcns ttsoic lzlvrmhaw ez sjqijsa xsp rwhr. tq vxspf sciov, alp wsphvcv pr ess rwxpqlvp nwlvvc dyi dswbhvo ef htqtafvyw hqzfbpg, ezutewwm zcep xzmyr o scio ry tscoos rd woi pyqnmgelvr vpm .</description></item><item><title>Registro en HackTheBox</title><link>/writeups/registro_htb/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate><guid>/writeups/registro_htb/</guid><description>Registro en Hack The Box La página de registro no nos deja simplemente ingresar las credenciales que queremos:
Abrir el inspector del navegador No hay mucho que podamos hacer desde la misma página. Pero la gente suele dejar comentarios en el HTML o Javascript de una página (incluso en producción), así que siempre es bueno ver si es que pillamos algo interesante.
En la consola nos encontramos este mensaje:
Las líneas blancas no se ven tan bien entre medio, pero abajo hay algo interesante:</description></item><item><title>xorxorxor</title><link>/writeups/xorxorxor/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</pubDate><guid>/writeups/xorxorxor/</guid><description>XORXORXOR Este problema es de Hack The Box, y fue diseñado por &amp;ldquo;r4j&amp;rdquo;
Este problema nos entrega dos archivos, uno que &amp;ldquo;tiene la flag&amp;rdquo;:
Flag: 134af6e1297bc4a96f6a87fe046684e8047084ee046d84c5282dd7ef292dc9
Y otro archivo con un programa para &amp;ldquo;encriptar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;desencriptar&amp;rdquo;:
#!/usr/bin/python3 #!/usr/bin/python3 import os flag = open(&amp;#39;flag.txt&amp;#39;, &amp;#39;r&amp;#39;).read().strip().encode() class XOR: def __init__(self): self.key = os.urandom(4) def encrypt(self, data: bytes) -&amp;gt; bytes: xored = b&amp;#39;&amp;#39; for i in range(len(data)): xored += bytes([data[i] ^ self.key[i % len(self.</description></item></channel></rss>