<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Criptografía moderna on</title><link>/docs/cripto-moderna/</link><description>Recent content in Criptografía moderna on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/cripto-moderna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intro a Criptografía Moderna</title><link>/docs/cripto-moderna/intro/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/cripto-moderna/intro/</guid><description>Motivación Debido tanto al tecnooptimismo de sus creadores como a las limitaciones tecnológicas de la época, la Internet se pensó inicialmente como una red pública, en la que potencialmente cualquier par de computadores pudiese comunicarse de forma fácil y directa, sin importar en qué lugar geográfico se encontrasen o si compartían proveedor de Internet. Eran tiempos más simples, en los que la información que fluía por ahí no era necesariamente muy importante, o al menos la gente que podía ser capaz de interceptarla y leerla era muy poca.</description></item><item><title>Hashing</title><link>/docs/cripto-moderna/hashing/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/cripto-moderna/hashing/</guid><description>Las funciones de hash son utilizadas como un bloque fundamental en muchos otros componentes criptográficos, tales como firmas digitales, cifrado de llave pública, verificación de integridad de archivos, autentificación de mensajes, contraseñas, entre otros.
Como muestra la imagen anterior (del libro Serious Cryptography), una función de hash recibe un mensaje de longitud arbitraria, y devuelve un valor de tamaño fijo (generalmente entre 256 y 512 bits). Al mismo tiempo, una &amp;ldquo;buena función de hash&amp;rdquo; para usos criptográficos es una función que cumple las siguientes características:</description></item><item><title>Criptografía Simétrica</title><link>/docs/cripto-moderna/cripto-simetrica/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/cripto-moderna/cripto-simetrica/</guid><description>En esta sección hablaremos de tres tipos de cifrado: One-time pad, cifradores de bloque y cifradores de flujo.
One-Time Pad Corresponde a una técnica de cifrado que no puede ser rota si la llave no se reusa, en la cual un mensaje se cifra ejecutando la operación xor entre un valor aleatorio al menos del tamaño del mensaje y el mismo mensaje. Lamentablemente, este tipo de cifrado no es muy práctico, debido a la dificultad de conseguir una fuente de valores realmente aleatorios que pueda al mismo tiempo estar sincronizada entre las partes que desean comunicarse.</description></item><item><title>Criptografía Asimétrica</title><link>/docs/cripto-moderna/cripto-asimetrica/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/cripto-moderna/cripto-asimetrica/</guid><description>La criptografía asimétrica o criptografía de llave pública se diferencia de la criptografía simétrica en que se usan llaves distintas para cifrar y descifrar mensajes, lo que hace posible publicar la llave de cifrado con el objetivo de que otras personas puedan enviarnos mensajes que solo nosotros podremos descifrar, usando la llave de descifrado. Algo similar ocurre con la criptografía asimétrica usada para firmas digitales. Se usa una llave para &amp;ldquo;demostrar&amp;rdquo; que un mensaje fue enviado por nosotros mientras se publica la otra para que cualquiera pueda comprobar que la firma es válida.</description></item><item><title>Ejercicios Cripto Moderna</title><link>/docs/cripto-moderna/ejercicios/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/cripto-moderna/ejercicios/</guid><description>Recursos Generales Cryptopals: Ejercicios de implementación de herramientas para ejecutar ataques criptográficos Criptografía Simétrica Hack The Box Flippin Bank
Broken Decryptor
Otros Laboratorio 1, Pregunta 2, Curso CC5312 2020/1 Criptografía Asimétrica Hack The Box [] Otros Laboratorio 1, Pregunta 1, Curso CC5312 2020/1</description></item></channel></rss>