<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OSINT on</title><link>/docs/osint/</link><description>Recent content in OSINT on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/osint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intro a OSINT</title><link>/docs/osint/intro/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/osint/intro/</guid><description>Open Source Intelligence (OSINT) es una metodología para recolectar y analizar información mediante fuentes de tipo open source. Es decir, cualquier información que esté disponible públicamente. Esto se puede hacer de manera manual, pero, dependiendo del ámbito de la búsqueda, existen herramientas para automatizar el proceso de cierta forma. Este tema rara vez aparece en competencias de CTF, pero de todas formas se pueden encontrar con challenges de este tipo.</description></item><item><title>Google Hacking</title><link>/docs/osint/google/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/osint/google/</guid><description>Todos sabemos cómo hacer búsquedas en Google (o cualquier otro motor de búsqueda similar): simplemente ingresamos las palabras relevantes en el campo de búsqueda y dejamos que el algoritmo haga su trabajo. Sin embargo internet es muy (MUY) grande, y muchas veces obtenemos resultados que coinciden con nuestra búsqueda, pero no nos son útiles. Esto hace que el proceso de investigación sea más lento y menos eficiente.
Afortunadamente la gran mayoría de los motores de búsqueda implementan algún tipo de búsqueda avanzada, que nos permite filtrar muchos de los falsos positivos que encontramos normalmente.</description></item><item><title>Búsqueda en Github</title><link>/docs/osint/github/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/osint/github/</guid><description>Github contiene una cantidad impresionantemente grande repositorios, código y datos. Muchas veces se puede encontrar información privada dentro de estos, como contraseñas, por lo cual poder buscar dentro de ellos es muy útil. Esto se hace con la búsqueda avanzada de Github, la cual retorna información sobre los repositorios públicos.
De manera similar a Google Dorks, Github tiene un sistema de flags en su búsqueda para filtrar los resultados. Pueden encontrar documentación sobre esto aquí.</description></item><item><title>The Harvester</title><link>/docs/osint/theharvester/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/osint/theharvester/</guid><description>TheHarvester es una herramienta utilizada para buscar subdominios, IPs y correos asociados a un dominio particular. Esto se hace por medio de motores de búsqueda, como Google, Bing, DuckDuckGo, Github, Linkedin, Twitter, etc. Pueden encontrar la herramienta aquí.
Esto es muy útil para hacer análisis perimetrales de una empresa, en donde no se conoce todos los subdominios que posee. También sirve para encontrar posibles usuarios, para luego realizar ataques de fuerza bruta, o buscar más información sobre estas personas.</description></item><item><title>Have I Been Pwned</title><link>/docs/osint/haveibeenpwned/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/osint/haveibeenpwned/</guid><description>Have I Been Pwned es un sitio web que recopila contraseñas filtradas, asociadas a un correo. Luego, los usuarios pueden ingresar su correo, y el sitio responde si se ha encontrado contraseñas para ese correo, y de dónde salieron. Esto puede ser particularmente importante, pues la gran mayoría de las personas reutilizan sus contraseñas en muchos lugares diferentes, de vez en cuando con alguna variación mínima.
El sitio también permite buscar de manera segura si una contraseña particular ha sido filtrada en algún momento.</description></item><item><title>Shodan</title><link>/docs/osint/shodan/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/osint/shodan/</guid><description>Shodan es un motor de búsqueda que permite encontrar tipos específicos de computadores o dispositivos conectados a internet. Para esto implementa una variedad de filtros que ayudan en la búsqueda, de forma de hacerla más rápida y efectiva. Dentro de estos resultados pueden encontrar servicios mal configurados, los cuales no implementan medidas de seguridad y son accesibles para cualquier persona.
Importante: En Shodan pueden encontrar servicios privados a los cuales ustedes no tienen permiso de ingresar.</description></item></channel></rss>