<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Esteganografía on</title><link>/docs/stego/</link><description>Recent content in Esteganografía on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/stego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intro a la Esteganografía</title><link>/docs/stego/intro/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/stego/intro/</guid><description>La esteganografía corresponde a la práctica de esconder un mensaje dentro de otro mensaje u objeto, de forma que a simple vista no se sepa la existencia del mensaje oculto (o en algunos casos, que ni si quiera sea posible demostrarla).
En los problemas de CTF, estos corresponden a los desafíos más &amp;ldquo;fáciles&amp;rdquo; en términos de conocimientos requeridos para resolverlos. Sin embargo, la dificultad de resolución puede variar bastante según las herramientas usadas para esconder y obtener el mensaje y los conocimientos transversales de distintas tecnologías y cifrados de quien participa en el CTF.</description></item><item><title>Conceptos Básicos</title><link>/docs/stego/conceptos-basicos/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/stego/conceptos-basicos/</guid><description>En términos generales, para poder comunicar un valor entre un emisor y un receptor, es necesario que ambas partes se comuniquen mediante un lenguaje en común. En el caso de computadores, esta información se encuentra &amp;ldquo;codificada&amp;rdquo; en algún formato. Hay formatos y representaciones de datos comunes y estandarizadas, mientras que hay otras más esotéricas.
Codificaciones En los computadores que usamos todos los días, la mínima unidad de información posible de guardar es un Bit.</description></item><item><title>Criptografía Clásica</title><link>/docs/stego/cripto-clasica/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/stego/cripto-clasica/</guid><description>Los cifradores clásicos son aquellos que han tenido un uso histórico masivo, pero que hoy en día no se utilizan, en parte debido a lo fácil que resulta romperlos con ayuda de un computador. Además, estos cifradores suelen trabajar solamente con letras del alfabeto inglés, lo que limita los tipos de mensajes que se pueden cifrar.
En general, al usar estos cifrados se ignoran los espacios y signos de puntuación, entregándose como mensaje cifrado un texto sin estos símbolos, los cuales generalmente se pueden recuperar interpretando el mensaje en texto plano.</description></item><item><title>Stego en texto, imágenes y audio</title><link>/docs/stego/stego/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/stego/stego/</guid><description>Este capítulo mostrará algunas técnicas de esteganografía en texto, imágenes y audio. También listaremos las herramientas y algoritmos necesarios para extraer la información, además de consejos y estrategias para casos no listados en este apunte.
Stego en Texto La esteganografía en texto consiste en esconder información dentro de un archivo de texto plano. Debido al tamaño de los archivos de texto en general, no es posible esconder mucha información extra en ellos.</description></item><item><title>Ejercicios de Stego</title><link>/docs/stego/ejercicios/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/stego/ejercicios/</guid><description>Criptografía Clásica Classic, yet complicated (Hack The Box) xorxorxor (Hack The Box) Stego HackTheBox Retirados Widescreen Milkshake Classic, yet Complicated Activos Secret of a Queen Digital Cube Forest Not Art Retro TryHackMe CTF Collection 1 (no todos todavía)</description></item></channel></rss>